{
    "title": "孟子一3",
    "range_remark": "(P.82-P.106)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "以遏「徂」莒： 注音與",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)粗",
                "2) 除",
                "3)殂  相同   106"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "疾首：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)頭痛",
                "2)痛恨之極",
                "3)快速搖頭  99"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "心者，眾「」之要，物皆求於心",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)仁",
                "2)智",
                "3)義  89"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "齊國敗魏之後，國都臨淄的繁榮，不可一世「」形容為家敦而富，志高而揭",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)張儀",
                "2)蘇秦",
                "3)蘇軾  89"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "王之好樂甚，則齊國其「庶幾」乎",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)差不多",
                "2)近於治矣",
                "3)古對賢者的稱呼  98"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "疾首蹙「頞」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)鼻頭",
                "2)鼻莖",
                "3)鼻翼99"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "朱註﹕士嘗學問，______，故雖無常產而有常心，民則不能然矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)知道義",
                "2)知禮義",
                "3)知仁義  82"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "莊暴→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)楚臣",
                "2)梁臣",
                "3)齊臣   98"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "文王之「囿」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)畜養禽獸之所",
                "2)一隅",
                "3)園地 103"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "國外「」為郊，郊外有關",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)50里",
                "2)100里",
                "3)40里  103"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "誰刪詩書定禮樂?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)荀子",
                "3)孔子  101"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "國之大禁「入竟而問禁」出自:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)史記",
                "2)禮記",
                "3)易經  103"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "惟仁者，為能以「」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)小事大",
                "2)勾踐事吳",
                "3)大事小  105"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "師曠→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)音樂家",
                "2)工藝家",
                "3)士大夫  101"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "儒家特重王政﹕一為「民生」，一為「  」 故孟子重言之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)軍事",
                "2)教育",
                "3)農事   83"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "芻「蕘」→____也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)草",
                "2)柴",
                "3) 薪   103"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "春秋時代的霸主：下列何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊桓公",
                "2)晉文公",
                "3)齊宣王  89"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "______ 問曰﹕「交鄰國有道乎？」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)楚懷王",
                "2)梁惠王",
                "3)魏武王",
                "4)齊宣王    105"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "惟救死而恐不「贍」→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)足也",
                "2)贍養也",
                "3)擔心也   83"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "德行是外，德性是內，所以說德性是德行:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)外在根源",
                "2)內在根源",
                "3)兩者皆是  91"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "齊宣王曰﹕「大哉言矣！寡人有疾，寡人好「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂",
                "2)戰",
                "3)勇   106"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "通過生命的修養，道德的實踐去證的，所以說是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)應證",
                "2)驗證",
                "3)體證  92"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "良知呈現是覺，吾心再去覺他自己，回頭再去覺知，這個覺的本身則為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)自覺",
                "2)覺知",
                "3)順覺",
                "4)逆覺  91"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "中國國樂流布之廣「」均尚流傳不已",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)日韓越",
                "2)日韓泰",
                "3)韓越美  101"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "畏天之威，于時保之。非出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)周書泰誓篇",
                "2)周頌我將篇",
                "3)詩經  105"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "吾王之好鼓樂，夫何使我至於此「極」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)極地",
                "2)窮困",
                "3)極限  99"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "獨樂樂，與人樂樂，孰樂。共有幾個快樂字？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)1 個",
                "2)2 個",
                "3)3 個  99"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "項羽火焚秦宮____ 遂告失傳",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)易經",
                "2)春秋",
                "3)樂經    101"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "芻「蕘」注音與：__ 相同",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)姚",
                "2)饒",
                "3)擾      102"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "齊王以「」為將，大敗魏國，享數十年強國之名為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)龐涓",
                "2)孫臏",
                "3)吳起  89"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "今王鼓樂於此，________________________ 相告曰﹕『吾王庶幾無疾病與！何以能鼓樂也。』",
            "answer": "百姓聞王鐘鼓之聲管籥之音擧欣欣然有喜色而"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "臣始至於境，問國之大禁，然後敢入。_________________________之罪。",
            "answer": "臣聞郊關之內有囿方四十里殺其麋鹿者如殺人"
        }
    ]
}